\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}


\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}

\begin{document}
\title{Electroemprende}
\subtitle{Valores de Resistores y Código de Colores}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Valores estandarizados de Resistencias }

    \begin{block}{Valores}
		Los valores de resistencia se organizan en un conjunto de diferentes series 
		de valores de resistencia estándar.	
    \end{block}

	\pause
	
	\begin{block}{Secuencia}
	    Estos valores de resistencia estándar tienen una secuencia logarítmica, lo que permite espaciar los diferentes valores de forma que se relacionen con la tolerancia o la precisión del componente.
    \end{block}

	\pause


    \begin{block}{Tolerancias}
		Las tolerancias de las resistencias son generalmente ±20\%, ±10\% ±5\%, ±2\% y ±1\%. 
		Existen tolerancias más precisas para algunas resistencias, pero no están tan disponibles y los costos son más altos.
    \end{block}
    
    	\pause


    \tiny\url{https://www.electronics-notes.com/articles/electronic_components/resistors/standard-resistor-values-e-series-e3-e6-e12-e24-e48-e96.php}    
    \tiny{Traductor \url{www.DeepL.com/}}
        
\end{frame}

%%%

\begin{frame}{EIA (Electrical Industries Association)}

	\pause

    \begin{block}{Valores de tolerancias estandar de la EIA}
	    \begin{center}
       		\includegraphics[height=4cm]{img/resumenValoresEstandar.png}
	    \end{center}
    \end{block}
	
\end{frame}

%%%

\begin{frame}{Valores del estandar E24}

	\pause

    \begin{block}{Valores de resistencia para el Estandar de la EIA}
	    \begin{center}
       		\includegraphics[height=4cm]{img/ValoresE24.png}
	    \end{center}
    \end{block}
	
\end{frame}

%%%

\begin{frame}{Todos los valores normalizados}
    \begin{block}{Ejercicio}
	    Consulta el siguiente enlace y revisa los valores de las resistencias E24.
    \end{block}

	\pause

    \begin{block}{Enlace}
	    https://www.electronicafacil.net/tutoriales/Valores-normalizados-para-resistencias.html
    \end{block}

	\pause
	
    \begin{block}{Ejercicio}
	    Copia los valores de resistencia E24 en tus apuntes y envía una foto.
    \end{block}	
        
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de Resistores}
    \begin{block}{Una clasificación de Resistores}
	    Existe una gran variedad de resistores en electrónica, una forma de catalogarlas puede ser la siguiente.
	    
	    \begin{itemize}
	    	\item <2-> De montaje Superficial
	    	\item <3-> De resistencia Varialbe (Potenciometros Trimpots)
	    	\item <4-> Termistores (NTC)
	    	\item <5-> Dependientes de la luz (LDR)
	    	\item <6-> De Potencia
	    	\item <7-> De precisión
	    \end{itemize}
	    
    \end{block}
\end{frame}

%%%

\begin{frame}{Tipos de Resistores}


    \begin{columns}[t]
        \column{.23\textwidth}
			\begin{center}
		   		\includegraphics[height=4cm]{img/tiposResistencias1.jpg}
			\end{center}
            

        \column{.23\textwidth}
			\begin{center}
		   		\includegraphics[height=3cm]{img/tiposResistencias2.jpg}
			\end{center}

    \end{columns}
    
    \bigskip

	\tiny\url{https://www.areatecnologia.com/electricidad/imagenes/tipos-de-resistencia-electrica.jpg}
	\tiny\url{www.areatecnologia.com/electricidad/imagenes/tipos-de-resistores.jpg}
    
    
\end{frame}

\begin{frame}{Código de colores}

    \pause
   \begin{block}{Resistencias con cuatro bandas de colores}
		Para determinar el valor de las resistencias con cuatro bandas de colores se emplea el siguiente código.
    \end{block}
    
    \pause

    \begin{center}
        \includegraphics[height=4cm]{img/codigoColores4b.jpg}
    \end{center}

    
\end{frame}

%%

\begin{frame}
   \begin{block}{Ejemplo} 
        Encontrar el valor de la resistencia con colores café, rojo, verde, dorado.
    \end{block}
        
    \begin{center}
       \includegraphics[height=3cm]{img/ej1.png}
    \end{center}

	\begin{table}[bt]
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
			\textbf{Primera banda}	& \textbf{Segunda banda}	& \textbf{Tercera banda}	& \textbf{Cuarta banda}	\\ 
			Número			& Número			& Multiplicador			& Tolerancia  		\\ \hline
			\uncover<2->{Café}	& \uncover<3->{Rojo}		& \uncover<4->{Verde}     	& \uncover<5->{Dorado}	\\
			\uncover<2->{1}		& \uncover<3->{2}		& \uncover<4->{x $10^{5}$}     	& \uncover<5->{$\pm 5 \%$}	\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\uncover<6->{
		$$ R = 1200000 \pm 5\% = 1.2 \mbox{x}10^{6} = 1.2 \mbox{M}\Omega $$
	}
\end{frame}

%%

\begin{frame}
   \begin{block}{Ejercicio}
        Encontrar el valor de la resistencia con colores rojo, rojo, cafe, dorado.
    \end{block}
    
        
    \begin{center}
       \includegraphics[height=3cm]{img/ej2.png}
    \end{center}

	\begin{table}[bt]
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
			\textbf{Primera banda}	& \textbf{Segunda banda}	& \textbf{Tercera banda}	& \textbf{Cuarta banda}	\\ 
			Número			& Número			& Multiplicador			& Tolerancia  		\\ \hline
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\uncover<2->{
		\tiny{Solución: $ \mbox{R} = 220 \Omega \pm 5\% $ }
	}
   	
\end{frame}

%%

\begin{frame}
   \begin{block}{Ejercicio}
        Encontrar el valor de la resistencia con colores naranja, naranja, rojo, dorado.
    \end{block}
        
    \begin{center}
       \includegraphics[height=3cm]{img/ej3.png}
    \end{center}
    
	\begin{table}[bt]
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
			\textbf{Primera banda}	& \textbf{Segunda banda}	& \textbf{Tercera banda}	& \textbf{Cuarta banda}	\\ 
			Número			& Número			& Multiplicador			& Tolerancia  		\\ \hline
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\uncover<2->{
		\tiny{Solución: $ \mbox{R} = 3.3 \mbox{K} \Omega \pm 5\% $ }
	}
   	
\end{frame}

%%

\begin{frame}

   \begin{block}{Ejercicio}
        Encontrar el valor de la resistencia con colores amarillo, morado, naranja, dorado.
    \end{block}
    
        
    \begin{center}
       \includegraphics[height=3cm]{img/ej4.png}
    \end{center}

	\begin{table}[bt]
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
			\textbf{Primera banda}	& \textbf{Segunda banda}	& \textbf{Tercera banda}	& \textbf{Cuarta banda}	\\ 
			Número			& Número			& Multiplicador			& Tolerancia  		\\ \hline
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\
			\uncover<1->{ }		& \uncover<1->{ }		& \uncover<1->{}     	& \uncover<1->{}	\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\uncover<2->{
		\tiny{Solución: $ \mbox{R} = 47 \mbox{K} \Omega \pm 5\% $ }
	}

\end{frame}


\begin{frame}{Recursos}

   \begin{block}{Sitio para calcular resistencias} 
        \tiny\url{https://www.digikey.com/en/resources/conversion-calculators/conversion-calculator-resistor-color-code-4-band}
    \end{block}

	\begin{block}{Verificación}
		Con ayuda de la calculadora de resistencias verifica que los resultados de los ejercicios propuestos son correctos.
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Licencia}

    \begin{block}{Creative Commons -Atribución-NoComercial-CompartirIgual}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=1.5cm]{img/by-nc-sa.png}
        \end{center}
    \end{block}
            
    \pause
            
    \begin{block}{Atribuciones}
        Se permite la reproducción total o parcial de la obra y su difusión telemática para uso personal de las personas lectoras siempre y cuando sea sin fines comerciales.
    \end{block}

    \pause

    \begin{block}{}
        Diapositivas generadas con \LaTeX.
        
        Disponible en la carpeta {\it materiales} del proyecto:
        \small\url{https://gitlab.com/dpw19/electroemprende/}
    \end{block}
\end{frame}


\end{document}
